<resources>
    <string name="app_name">English Training</string>


    <string name="Present_Simple">
       "<b> Present Simple</b> \n
        \n-<b> Khái Niệm</b> \n
            \n Thì hiện tại dùng để diễn đạt một hành động mang tính thường xuyên (regular action), theo thói quen (habitual action) hoặc hành động lặp đi lặp lại có tính quy luật, hoặc diễn tả chân lý và sự thật hiển nhiên.\n
        \n-<b> CẤU TRÚC THÌ HIỆN TẠI ĐƠN</b>\n
        \n- <b> Khẳng định </b> \n
            \n<i> Động từ "tobe"</i> \n
            \n-   S + am/is/are +.... \n
                I + am \n
                He, She, It  + is \n
                You, We, They  + are \n
                Ex.1:  I am a student. \n
                Ex.2: They are teachers. \n
                Ex.3: She is my mother. \n
            \n<i> Động từ thường</i> \n
            \n-   S + V(s/es) + .... \n
                I, You, We, They  +  V(nguyên thể) \n
                He, She, It  + V (s/es) \n
                Ex.1:  He always swim in the evening. \n
                Ex.2: Mei usually goes to bed at 11 p.m. \n
                Ex.3: Every Sunday we go to see my grandparents. \n
         \n -<b> Phủ định </b> \n
            \n<i> Động từ "tobe"</i> \n
                -   S + am/is/are + not +.... \n
                  Ex.: She is not my friend. \n
            \n<i> Động từ thường</i> \n
                -   S + do/ does + not + V(nguyên thể) \n
                  Ex.: He does not work in a shop. \n
        \n -<b> Nghi vấn </b> \n
            \n<i> Động từ "tobe"</i> \n
               \n -   Yes – No question (Câu hỏi ngắn) \n
                    Q: Am/ Are/ Is  (not) + S + ....? \n
                    A: Yes, S + am/ are/ is. \n
                    No, S + am not/ are not/ is not. \n
                -   Wh- questions (Câu hỏi có từ để hỏi) \n
                    Wh- + am/ are/ is  (not) + S + ...? \n
            \n<i> Động từ thường</i> \n
               \n -   Yes – No question (Câu hỏi ngắn) \n
                    Q: Do/ Does (not) + S + V(nguyên thể)..? \n
                    A: Yes, S + do/ does. \n
                    No, S + do not/ does not. \n
                -   Wh- questions (Câu hỏi có từ để hỏi) \n
                    Wh- + do/ does (not) + S + V(nguyên thể)....? \n

        \n- <b> CÁCH SỬ DỤNG THÌ HIỆN TẠI ĐƠN</b>\n
         \n-  <b><i> Diễn tả một thói quen hay hành động diễn ra thường xuyên, lặp đi lặp lại. </i> </b> \n
               + Ví dụ: \n
                     I brush my teeth every day. \n
         \n-  <b><i> Diễn tả chân lý, sự thật hiển nhiên. </i></b> \n
               - Là các sự vật, hiện tượng hiển nhiên trong cuộc sống không có gì để tranh luận \n
               +Ví dụ: \n
                     The sun sets in the west \n
         \n-  <b><i> Diễn tả sự việc xảy ra trong tương lai </i></b> \n
               - Cách này thường áp dụng để nói về thời gian biểu, thời khóa biểu, chương trình hoặc kế hoạch, lịch trình .... \n
               + Ví dụ: \n
                     The plane takes off at 7 a.m this morning. \n
          \n-  <b><i> Sử dụng trong câu điều kiện loại 1 </i></b> \n
               +Ví dụ: \n
                      If my headache disappears, we can play tennis.\n
         \n -<b> DẤU HIỆU NHẬN BIẾT</b> \n
            <b><i> Dấu hiệu nhận biết thì hiện tại đơn: khi trong câu có các trạng từ chỉ tần suất:</i></b>  \n
                Always (luôn luôn), usually (thường xuyên), often (thường xuyên), frequently (thường xuyên), sometimes (thỉnh thoảng), seldom (hiếm khi), rarely (hiếm khi), hardly (hiếm khi), never (không bao giờ), generally (nhìn chung), regularly (thường xuyên)....
        "

    </string>

    <string name="Present_Continuous">
       "<b>Present Continuous</b> \n
        \n - <b> KHÁI NIỆM</b>\n
        <b>Thì hiện tại tiếp diễn (Present Continuous)</b> dùng để diễn tả những sự việc xảy ra ngay lúc chúng ta nói hay xung quanh thời điểm nói, và hành động chưa chấm dứt (còn tiếp tục diễn ra). \n
        \n - <b> CẤU TRÚC HIỆN TẠI TIẾP DIỄN</b>\n
            \n -<b> Câu khẳng định</b> \n
                S + am/ is/ are + V-ing \n
                CHÚ Ý: \n
                – S = I + am \n
                – S = He/ She/ It + is \n
                – S = We/ You/ They + are \n
                Ex: They are watching TV now. \n
            \n -<b> Câu phủ định </b> \n
                S + am/ is/ are + not + V-ing \n
                Ex: I am not listening to music at the moment.\n
            \n -<b> Câu nghi vấn </b> \n
                Am/ Is/ Are + S + V-ing ? \n
                Ex: Are you doing your homework?\n
         \n - <b> CÁCH SỬ DỤNG </b>\n
            \n - <b><i> Diễn tả một hành động đang xảy ra ngay tại thời điểm nói </i></b> \n
                + Ví dụ: \n
                    They are watching TV now. \n
            \n - <b><i> Diễn tả sự việc hoặc hành động nói chung đang diễn ra nhưng không nhất thiết phải thực sự diễn ra ngay lúc nói </i></b> \n
                + Ví dụ: \n
                    I am finding a job. => Không nhất thiết là tôi đang tìm việc ngay tại thời điểm nói, nhưng tôi đang trong quá trình tìm kiếm một công việc (sau khi ra trường hoặc sau khi nghỉ ở công ty cũ.) \n
            \n - <b><i> Diễn tả một sự việc đã được dự trù trước cho tương lai </i></b> \n
                + Ví dụ: \n
                    I bought the ticket yesterday. I am flying to New York tomorrow. (Tôi đã mua vé hôm qua. Ngày mai tôi sẽ bay tới New York.)\n
            \n - <b><i> Diễn tả hành động thường xuyên lặp đi lặp lại, gây sự bực mình hay khó chịu cho người nói, thường dùng trong câu có sử dụng “always” </i></b> \n
                + Ví dụ: \n
                    They are always arguing. (Họ luôn luôn tranh luận với nhau.) \n
            \n - <b><i> Dùng để diễn tả cái gì đó thay đổi, phát triển hơn </i></b> \n
                + Ví dụ: \n
                    The children are growing quickly. (Đứa trẻ cao thật nhanh.)\n
            \n - <b><i>  Diễn tả một cái gì mới, đối lập với tình trạng trước đó </i></b> \n
                + Ví dụ: \n
                    These days most people are using email instead of writing letters. (Ngày nay hầu hết mọi người sử dụng email thay vì viết thư tay.) \n
            \n - <b> DẤU HIỆU NHẬN BIẾT </b>\n
                \n + <i> Trạng từ chỉ thời gian </i> \n
                    now: bây giờ \n
                    right now: ngay bây giờ \n
                    at the moment: lúc này \n
                    at present: hiện tại \n
                    at + giờ cụ thể (at 12 o’lock) \n
                \n + <i> Trong câu có các từ </i> \n
                    Look! (Nhìn kìa!) \n
                    Listen! (Hãy nghe này!) \n
                    Keep silent! (Hãy im lặng!)
        "
    </string>

    <string name="Present_Perfect">
       "<b>Present Perfect</b> \n
        \n - <b> KHÁI NIỆM</b>\n
            Thì hiện tại hoàn thành dùng để diễn tả về một hành động đã hoàn thành cho tới thời điểm hiện tại mà không bàn về thời gian diễn ra nói. \n
        \n - <b> CẤU TRÚC THÌ HIỆN TẠI HOÀN THÀNH</b> \n
            \n - <b> Khẳng định</b> \n
                    <b>S + have/ has + PII.</b> \n
                    + Nếu chủ ngữ là I/ We/ You/ They + have \n
                    + Nếu chủ ngữ là  He/ She/ It + has \n
                    Ex: She has lived here since I was born.\n
            \n - <b> Phủ định </b> \n
                    \n <b>S + have not/ has not + PII.</b> \n
                    Ex: I haven’t met each my mom for a long time. \n
            \n - <b> Nghi vấn </b> \n
                    \n <b>Have/Has + S + PII?</b> \n
                    Trả lời: Yes, S + have/ has. \n
                             No, S + have not / has not. \n
                    Ex: Have you ever travelled to Finland? \n
                    -> Yes, I have./ No, I have not. \n
            \n - <b> CÁCH SỬ DỤNG THÌ HIỆN TẠI HOÀN THÀNH</b> \n
                    \n- <b><i> Diễn tả một hành động đã hoàn thành cho tới thời điểm hiện tại mà không đề cập tới thời điểm xảy ra hành động đó là khi nào.</i></b> \n
                        + Ví dụ: He has done all his housework. \n
                    \n- <b><i> Diễn đạt hành động đã bắt đầu ở quá khứ và vẫn đang tiếp tục ở hiện tại.</i></b> \n
                        + Ví dụ: This girl has lived here all her life.\n
                    \n- <b><i> Diễn đạt hành động đã từng làm trước đây và bây giờ vẫn còn làm</i></b> \n
                        + Ví dụ: He has written three blogs and he is working on another blog. \n
                    \n- <b><i> Sử dụng một mệnh đề với “since” để chỉ ra khi một cái gì đó bắt đầu ở trong quá khứ</i></b> \n
                        + Ví dụ: Pun has lived here since I met him. \n
                    \n- <b><i> Diễn tả một kinh nghiệm cho tới thời điểm hiện tại (thường dùng trạng từ ever)</i></b> \n
                        + Ví dụ: My last Halloween was the worst day I have ever had. \n
                    \n- <b><i> Một hành động trong quá khứ nhưng quan trọng tại thời điểm nói</i></b> \n
                        + Ví dụ: I can not get his number. I have lost my phone. \n
            \n - <b> DẤU HIỆU NHẬN BIẾT</b> \n
                    Với thì hiện tại hoàn thành, trong câu bạn sẽ có các từ, cấu trúc sau để nhận biết: \n
                        - <i> just, recently, lately: gần đây, vừa mới</i> \n
                        - <i> already: rồi</i> \n
                        - <i> before: trước đây</i> \n
                        - <i> ever: đã từng</i> \n
                        - <i> never: chưa từng, không bao giờ </i> \n
                        - <i> yet: chưa (dùng cho câu phủ định và câu hỏi)</i> \n
                        - <i> for + N – quãng thời gian: trong khoảng (for a year, for a long time,...) ví dụ: for 3 months: trong vòng 3 tháng</i> \n
                        - <i> since + N – mốc/điểm thời gian: từ khi (since 1977, since March, ...)</i> \n
                        - <i> so far = until now = up to now = up to the present: cho đến bây giờ</i> \n
                        - <i> in/ for/ during/ over + the past/ last + thời gian </i> \n
                        - <i> So sánh hơn nhất + thì hiện tại hoàn thành </i>
        "
    </string>
    <string name="Present_Perfect_Continuous">
       "<b>Present Perfect Continuous</b> \n
        \n - <b> KHÁI NIỆM</b> \n
            Thì hiện tại hoàn thành tiếp diễn là thì được sử dụng để chỉ sự việc xảy ra trong quá khứ nhưng vẫn còn tiếp tục ở hiện tại và có thể vẫn còn tiếp diễn trong tương lai. Chúng ta sử dụng thì này để nói về sự việc đã kết thúc nhưng chúng ta vẫn còn thấy ảnh hưởng. \n
        \n - <b> CẤU TRÚC </b>\n
            \n - <b> Khẳng định</b>\n
                    <b> S + have/ has + VpII</b>\n
                        CHÚ Ý: \n
                        – S = I/ We/ You/ They + have\n
                        – S = He/ She/ It + has \n
                            Ex: I have graduated from my university since 2012. \n
            \n - <b> Phủ định</b>\n
                    <b> S + have not / has not + been + V-ing</b>
                            Ex: I haven’t been studying English for 5 years. \n
            \n - <b> Nghi vấn</b>\n
                    <b>Have/ Has + S + been + V-ing ?</b> \n
                        CHÚ Ý: \n
                            Yes, I/ we/ you/ they + have. -Yes, he/ she/ it + has.\n
                            Ex: Have you been standing in the rain for more than 2 hours? \n
                                    -> Yes, I have./ No, I have not \n
        \n - <b> CÁCH DÙNG THÌ HIỆN TẠI HOÀN THÀNH TIẾP DIỄN</b>
                \n- <b><i> Hành động bắt đầu ở quá khứ và còn đang tiếp tục ở hiện tại (nhấn mạnh tính liên tục)</i></b>\n
                    Ex: We have been typing this letter for 5 hours. \n
                \n- <b><i> Được sử dụng để diễn tả hành động đã xảy ra, vừa mới kết thúc tuy nhiên kết quả của hành động vẫn có thể nhìn thấy được ở hiện tại.</i></b> \n
                    Ex:He is very tired now because he has been working hard for 15 hours. \n
        \n - <b> DẤU HIỆU NHẬN BIẾT</b> /n
            Các từ thường xuất hiện trong câu thì hiện tại hoàn thành tiếp diễn là: All day, all week, since, for, for a long time, in the past week, recently, lately, up until now, so far, almost every day this week, in recent years,.... \n
        "
    </string>

    <string name="Past_Simple">
       "<b>Past Simple</b> \n
            \n- <b> KHÁI NIỆM </b> \n
                <b> Thì quá khứ đơn (Past simple)</b> dùng để diễn tả hành động sự vật đã xảy ra trong quá khứ hoặc vừa mới kết thúc. \n
            \n- <b> CẤU TRÚC THÌ QUÁ KHỨ ĐƠN </b> \n
                \n- <b> Khẳng định</b> \n
                    \n + <u> Động từ tobe</u> \n
                    <b> S + was/ were + O </b> \n
                        S = I/ He/ She/ It (số ít) + was \n
                        S= We/ You/ They (số nhiều) + were \n
                        Ex: My computer was broken yesterday. \n
                    \n + <u> Động từ thường</u> \n
                    <b> S + V-ed/ VQK (bất quy tắc) + O </b> \n
                        Note: Khi chia động từ có quy tắc ở thì quá khứ, ta chỉ cần thêm hậu tố "-ed" vào cuối động từ \n
                        Ex: She watched this film yesterday. \n
                \n- <b> Phủ định</b> \n
                    \n + <u> Động từ tobe</u> \n
                    <b> S + was/were not + Object/Adj </b> \n
                        Ex: She was not very happy last night because of having lost money.
                    \n + <u> Động từ thường</u> \n
                    <b> S + did not + V (nguyên thể) </b>\n
                        Ex: He did not play football last Sunday.
                \n- <b> Nghi vấn</b> \n
                    \n + <u> Động từ tobe</u> \n
                        <b> Was/Were+ S + Object/Adj? </b> \n
                            Ex: Were they at work yesterday? \n
                            -> Yes, they were./ No, they were not. \n
            \n- <b> CÁCH SỬ DỤNG </b> \n
                    \n - <b><i> Diễn đạt một hành động xảy ra một, một vài lần hoặc chưa bao giờ xảy ra trong quá khứ</i></b> \n
                        + Ví dụ: He visited his parents last weekend.\n
                    \n - <b><i> Diễn đạt các hành động xảy ra liên tiếp trong quá khứ</i></b> \n
                        + Ví dụ: She came home, switched on the computer and checked her e-mails. \n
                    \n - <b><i> Diễn đạt một hành động xen vào một hành động đang diễn ra trong quá khứ</i></b> \n
                        + Ví dụ: When I was having breakfast, the phone suddenly rang. \n
                    \n - <b><i> Dùng trong câu điều kiện loại 2</i></b> \n
                        + Ví dụ: If I had a million USD, I would buy that car. \n
            \n- <b> DẤU HIỆU NHẬN BIẾT </b> \n
                    + Trong câu có các từ như: yesterday, ago, last (week, year, month), in the past, the day before, với những khoảng thời gian đã qua trong ngày (today, this morning, this afternoon). \n
                    + Sau as if, as though (như thể là), it’s time (đã đến lúc), if only, wish (ước gì), would sooner/ rather (thích hơn) \n
        "
    </string>

    <string name="Past_Continuous">
       "<b>Past Continuous</b> \n
        \n - <b> KHÁI NIỆM</b> \n
            <b>Thì quá khứ tiếp diễn (Past Continuous tense)</b> là thì được dùng khi muốn nhấn mạnh diễn biến hay quá trình của sự vật hay sự việc hoăc thời gian sự vật hay sự việc đó diễn ra và đây là thì tiếng Anh mà nhiều bạn nhầm lẫn nhất. \n
        \n - <b> CẤU TRÚC</b> \n
            \n -<b> Khẳng định</b> \n
                <b> S + was/were + V-ing.</b> \n
                    Note:  I/ He/ She/ It/ Danh từ số ít – was \n
                           S= We/ You/ They/ Danh từ số nhiều – were \n
                        Ex: We were just talking about it before you arrived. \n
            \n -<b> Phủ định</b> \n
                <b> S + was/were + not + V-ing</b> \n
                    Ex: He was not working when his boss came yesterday.
            \n -<b> Nghi vấn </b> \n
                    Q: Was / Were + S + V-ing? \n
                    A: Yes, S + was/were. \n
                    No, S + was not/were not \n
        \n - <b> CÁCH SỬ DỤNG </b> \n
            \n - <b><i> Diễn đạt hành động đang xảy ra tại một thời điểm trong quá khứ tiếp diễn</i></b> \n
                + Ví dụ: When my sister got there, it was 8 p.m.
            \n - <b><i> Diễn đạt hai hành động xảy ra đồng thời trong quá khứ</i></b> \n
                + Ví dụ: While I was taking a bath, she was using the computer. \n
            \n - <b><i> Diễn đạt hành động đang xảy ra thì có hành động khác xen vào</i></b> \n
                + Ví dụ: I was listening to the news when she phoned.\n
            \n - <b><i> Hành động lặp đi lặp lại trong quá khứ và làm phiền đến người khác</i></b> \n
                + Ví dụ: When he worked here, he was always making noise/
        \n - <b> DẤU HIỆU NHẬN BIẾT</b>
            Trong câu có các trạng từ chỉ thời gian trong quá khứ kèm theo thời điểm xác định.\n
            - at + giờ + thời gian trong quá khứ (at 12 o’clock last night,…) \n
            - at this time + thời gian trong quá khứ. (at this time two weeks ago, …) \n
            - in + năm (in 2000, in 2005) \n
            - in the past (trong quá khứ)

        "
    </string>

    <string name="Past_Perfect">
    "<b>Past Perfect </b>\n
        \n -<b> KHÁI NIỆM</b> \n
            Thì quá khứ hoàn thành dùng để diễn tả một hành động xảy ra trước một hành động khác và cả hai hành động này đều đã xảy ra trong quá khứ. Hành động nào xảy ra trước thì dùng thì quá khứ hoàn thành. Hành động xảy ra sau thì dùng thì quá khứ đơn.
        \n -<b> CẤU TRÚC THÌ QUÁ KHỨ HOÀN THÀNH</b> \n
                \n - <b>Khẳng định</b>\n
                        <b> S + had + VpII</b> \n
                        Ex: He had gone out when I came into the house. \n
                \n - <b> Phủ định</b> \n
                        <b> S + had not + VpII</b> \n
                        Ex: She had not come home when I got there.\n
                \n - <b> Nghi vấn </b>
                        <b> Had + S + VpII ?</b>\n
                        Ex: Had the film ended when you arrived at the cinema? \n
        \n -<b> CÁCH DÙNG QUÁ KHỨ HOÀN THÀNH</b> \n
                \n -<b><i> Khi hai hành động cùng xảy ra trong quá khứ, ta dùng thì quá khứ hoàn thành cho hành động xảy ra trước và quá khứ đơn cho hành động xảy ra sau.</i></b>\n
                    + Ví dụ: Lan said she had been chosen as a beauty queen two years before. \n
                \n -<b><i>  Diễn tả hành động đã xảy ra và đã hoàn tất trước một thời điểm trong quá khứ, hoặc trước một hành động khác cũng đã kết thúc trong quá khứ.</i></b>\n
                    + Ví dụ: We had had lunch when she arrived. \n
                \n -<b><i> Hành động xảy ra như là điều kiện tiên quyết cho hành động khác </i></b>\n
                    + Ví dụ: I had prepared for the exams and was ready to do well. \n
                \n -<b><i> Hành động xảy ra trong 1 khoảng thời gian trong quá khứ, trước 1 mốc thời gian khác </i></b>\n
                    + Ví dụ: I had lived abroad for twenty years when I received the transfer. \n
        \n -<b> DẤU HIỆU NHẬN BIẾT</b> \n
            + when: Khi \n
            + before: trước khi (Trước “before” sử dụng thì quá khứ hoàn thành và sau “before” sử dụng thì quá khứ đơn.) \n
            + After: sau khi (Trước “after” sử dụng thì quá khứ đơn và sau “after” sử dụng thì quá khứ hoàn thành.) \n
            + by the time (vào thời điểm) \n
    "
    </string>
    <string name="Past_Perfect_Continuous">
       "<b>Past Perfect Continuous</b>\n
        \n - <b> KHÁI NIỆM</b>
            Thì quá khứ hoàn thành tiếp diễn (Past perfect continuous) được dùng để diễn tả quá trình xảy ra 1 hành động bắt đầu trước một hành động khác trong quá khứ. \n
        \n -<b>CẤU TRÚC</b>
            \n - <b> Khẳng định</b>\n
                <b> S + had + been + V-ing</b>\n
                    Ex: It had been rainingvery hard for two hours before it stopped. \n
            \n - <b> Phủ định </b>\n
                <b> S + had not + been + V-ing </b> \n
                    Ex: My father hadn’t been doing anything when my mother came home. \n
            \n - <b> Nghi vấn </b>\n
                <b> Had + S + been + V-ing ? </b> \n
                    - Trả lời: Yes, S + had./ No, S + had not \n
                    Ex: Had they been waitingfor me when you met them? \n
                    -> Yes, they had./ No, they had not. \n
        \n -<b>CÁCH SỬ DỤNG</b>\n
            \n -<b><i> Diễn đạt một hành động đang xảy ra trước một hành động trong quá khứ (nhấn mạng tính tiếp diễn)</i></b> \n
                    + Ví dụ:  I had been thinking about that before you mentioned it. \n
            \n -<b><i> Diễn đạt hành động là nguyên nhân của một điều gì đó trong quá khứ.</i></b> \n
                    + Ví dụ: Sam gained weight because she had been overeating. \n
            \n -<b><i> Diễn tả một hành động xảy ra kéo dài liên tục trước một hành động khác trong quá khứ.</i></b> \n
                    + Ví dụ: The couple had been quarreling for 1 hour before their daughter came back home. \n
            \n -<b><i> Diễn tả hành động xảy ra để chuẩn bị cho một hành động khác.</i></b> \n
                    + Ví dụ:  I had been practicing for five months and was ready for the championship. \n
            \n -<b><i> Diễn tả một hành động xảy ra kéo dài liên tục trước một thời điểm xác định trong quá khứ.</i></b> \n
                    + Ví dụ:  She had been walking for 2 hours before 11 p.m. last night. \n
        \n -<b>DẤU HIỆU NHẬN BIẾT</b>\n
            - Until then \n
            - By the time \n
            - Prior to that time \n
            - Before, after.
        "
    </string>

    <string name="Future_Simple">
       "<b>Simple Future</b> \n
        \n - <b> KHÁI NIỆM</b> \n
                Thì tương lai đơn trong tiếng anh (Simple future tense) được dùng khi không có kế hoạch hay quyết định làm gì nào trước khi chúng ta nói. Chúng ta ra quyết định tự phát tại thời điểm nói. Thường sử dụng thì tương lai đơn với động từ to think trước nó. \n
        \n - <b> CẤU TRÚC</b> \n
            \n - <b>Khẳng định</b> \n
                <b> S + will +  V(nguyên thể)</b> \n
                    Ex: I will help her take care of her children tomorrow morning. \n
            \n - <b>Phủ định</b> \n
                <b> S + will not + V(nguyên thể) </b> \n
                    Ex: I will not tell her the truth. \n
            \n - <b> Nghi vấn</b>\n
                <b> Will + S + V(nguyên thể)</b> \n
                    Ex: Will you come here tomorrow? \n
                        -> Yes, I will./ No, I will not \n
        \n - <b> CÁCH SỬ DỤNG</b> \n
        \n -<b><i> Diễn đạt một quyết định tại thời điểm nói</i></b> \n
            + Ví dụ: We will see what we can do to help you. \n
        \n -<b><i> Đưa ra lời yêu cầu, đề nghị, lời mời</i></b> \n
            + Ví dụ: Will you turn on the fan? \n
        \n -<b><i> Diễn đạt dự đoán không có căn cứ</i></b> \n
            + Ví dụ: People will not go to Jupiter before 22nd century. \n
        \n - <b> DẤU HIỆU NHẬN BIẾT</b> \n
            \n Trong câu có các trạng từ chỉ thời gian trong tương lai: \n
            - in + thời gian: trong … nữa (in 2 minutes: trong 2 phút nữa) \n
            -  tomorrow: ngày mai \n
            - Next day: ngày hôm tới \n
            - Next week/ next month/ next year: Tuần tới/ tháng tới/ năm tới \n
            \n Trong câu có những động từ chỉ quan điểm như:\n
            - think/ believe/ suppose/ …: nghĩ/ tin/ cho là \n
            - perhaps: có lẽ \n
            - probably: có lẽ
        "
    </string>

    <string name="Future_Continuous">
       "<b>Future Continuous</b>\n
        \n - <b>KHÁI NIỆM</b>\n
            Thì tương lai tiếp diễn (Future Continuous) được dùng để nói về 1 hành động đang diễn ra tại một thời điểm xác định trong tương lai. \n
        \n - <b>CẤU TRÚC</b>\n
            \n- <b> Khẳng định </b> \n
                <b> S + will + be + Ving.</b> \n
                    Ex:  I will be staying at the hotel in Đa Lat at 1 p.m tomorrow. \n
            \n- <b> Phủ định </b> \n
                <b> S + will not  + be + Ving.</b> \n
                    Ex: The children will not be playing with their friends when you come this weekend.\n
            \n- <b> Nghi vấn </b> \n
                <b> Will + S + be + Ving ?</b> \n
                    Ex: Will He be doing the housework at 10 p.m tomorrow? \n
                    -> Yes, she will./ No, she will not. \n

        \n - <b>CÁCH SỬ DỤNG</b>\n
            \n -<b><i> Diễn tả một hành động hay sự việc đang diễn ra tại một thời điểm xác định trong tương lai.</i></b> \n
                    + Ví dụ: Tonight at 7 PM, I am going to be eating dinner. \n
            \n -<b><i> Diễn tả một hành động, một sự việc đang xảy ra thì một hành động, sự việc khác xen vào trong tương lai</i></b> \n
                    + Ví dụ: He will be waiting for her when her plane arrives tonight. \n
            \n -<b><i> Diễn tả hành động sẽ diễn ra và kéo dài liên tục suốt một khoảng thời gian ở tương lai</i></b> \n
                    + Ví dụ: My parents are going to London, so I will be staying with my grandma for the next 2 weeks. \n
            \n -<b><i> Diễn tả hành động sẽ xảy ta như một phần trong kế hoạch hoặc một phần trong thời gian biểu</i></b> \n
                    + Ví dụ: Next Monday, you will be working in your new job. \n
            \n -<b><i> Dùng để yêu cầu/hỏi một cách lịch sự về một thông tin nào đó ở tương lai</i></b> \n
                    + Ví dụ: Will you be bringing your friend to the pub tonight? \n
            \n -<b><i> Diễn tả những hành động song song với nhau nhằm mô tả một không khí, khung cảnh tại một thời điểm cụ thể trong tương lai</i></b> \n
                    + Ví dụ: When I arrive at the party, everybody is going to be celebrating. Some will be dancing. Others are going to be talking.

        \n - <b>DẤU HIỆU NHẬN BIẾT</b>\n
            Có các trạng từ chỉ thời gian trong tương lai kèm theo thời điểm xác định: \n
            + At this time/ at this moment + thời gian trong tương lai: Vào thời điểm này.... \n
            + At + giờ cụ thể + thời gian trong tương lai: vào lúc.... \n
            + At this time tomorrow \n

        "
    </string>

    <string name="Future_Perfect">Diễn tả một hành động, một sự việc đang xảy ra thì một hành động, sự việc khác xen vào trong tương lai
       "<b>Future Perfect</b>\n
         \n - <b>KHÁI NIỆM</b>\n
                Thì tương lai  hoàn thành ( Future Perfect ) được dùng để diễn tả hành động sẽ hoàn thành tới 1 thời điểm xác định trong tương lai. \n
        \n - <b>CẤU TRÚC</b>\n
            \n -<b> Khẳng định</b> \n
                <b> S + will + have + VpII </b> \n
                    Ex: I will have finishedmy report by the end of this month. \n
            \n-<b> Phủ định</b> \n
                <b> S + will + not + have + VpII</b>\n
                    Ex: I will not have stopped my work before you come tomorrow. \n
            \n-<b> Nghi vấn</b> \n
                <b> Will + S + have + VpII ?</b>
                    Ex: Will you have gone out by 7 pm tomorrow? \n
                    -> Yes, I will./ No, I will not. \n
        \n - <b>CÁCH SỬ DỤNG</b>\n
            \n -<b><i> Dùng để diễn đạt 1 hành động hoặc sự việc hoàn thành trước 1 thời điểm trong tương lai.</i></b> \n
                    + Ví dụ: He will have arrived at the company by 10.AM \n
            \n -<b><i> Dùng để diễn đạt 1 hành động hoặc sự việc hoàn thành trước 1 hành động hoặc sự việc trong tương lai</i></b> \n
                    + Ví dụ: When you come back, she will have cleaned this office. \n

        \n - <b>DẤU HIỆU NHẬN BIẾT</b>\n
            - By + thời gian trong tương lai \n
            - By the end of + thời gian trong tương lai \n
            - By the time \n
            - Before + thời gian trong tương lai \n
        "
    </string>

    <string name="Future_Perfect_Continuous">
       "<b>Future Perfect Continuous</b>\n
        \n - <b>KHÁI NIỆM</b>\n
                Thì tương lại hoàn thành tiếp diễn (Future Perfect Continuous) diễn tả một hành động đã đang xảy ra cho tới 1 thời điểm trong tương lai. \n
        \n - <b>CẤU TRÚC</b>\n
            \n -<b> Khẳng định</b> \n
                <b> S + will + have + been +V-ing</b> \n
                Ex: We will have been living in this house for 10 years by next month. \n
            \n -<b> Phủ định</b> \n
                <b>  S + will not + have + been + V-ing</b> \n
                Ex: We will not have been studying at 8 a.m tomorrow. \n
            \n -<b> Nghi vấn</b> \n
                <b> Will + S + have + been + V-ing?</b> \n
                Ex: Will they have been talking for half an hour by the time her husband comes back? \n
                -> Yes, they will/ No, they will not. \n
        \n - <b>CÁCH SỬ DỤNG</b>\n
            \n-<b><i> Diễn tả một hành động xảy ra và kéo dài liên tục đến một thời điểm nào đó trong tương lai</i></b> \n
                + Ví dụ: She will have been teaching in that school for 5 years by next July. \n
            \n-<b><i> Dùng để nhấn mạnh tính liên tục của hành động so với một hành động khác trong tương lai</i></b> \n
                + Ví dụ: When I get my degree, I will have been studyingat Cambridge for four years. \n
        \n - <b>DẤU HIỆU NHẬN BIẾT</b>\n
            Thì tương lai tiếp diễn thường đi với các cụm từ chỉ thời gian đi kèm sau: \n
            -   By…for (+ khoảng thời gian) \n
            -   By then \n
            -   By the time \n
        "
    </string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
</resources>
